中國是最粗暴的敵人 德國資深記者：西方世界卻冷眼旁觀

德國資深記者梅耶（Frank A. Meyer）日前接受「焦點週刊」訪問時表示，中國是西方自由世界最粗暴的敵人，因為它有一個糟糕的獨裁政權，中國如今已對全體人民進行數位監控，而西方自由世界卻冷眼旁觀。

梅耶與「焦點週刊」的記者就香港問題、西方價值觀等議題進行對話，他指出香港的問題在於，中國曾向英國承諾的自由價直受到破壞，因此西方國家必須做出回應，不僅是在經濟上，也必須用外交回應。他說：「我們有我們該捍衛的價值，也必須為此做宣傳，這是人類的價值，不僅僅是西方人的價值。自由平等是人類的價值，是人類共同的價值。

針對世界多地都出現反美國總統川普的抗議，卻沒有人為香港遭打壓的年輕人發聲，梅耶感到無法理解。他指出：「沒有一個國家，尤其是驕傲的中國，會喜歡被抗議，有趣的是，我們傾向於去我們知道能達成效果的地方抗議，面對中國時，大家可能會說：抗議有效嗎？我認為有效，因為中國人不喜歡在全球面前出醜，所以大家應該這麼做。」

梅耶表示，儘管外界對川普的作風充滿質疑，但他認同川普在處理TikTok和華為一事的觀點。他說：「中國是一個具侵略性的強權，它想要蒐集數據，儘管中國企業否認會把數據交給中共，但事實上，他們不得不那麼做，這是個大問題。」

梅耶批評，中國是西方自由世界最大、最粗暴的敵人，它是一個非常糟糕的敵人，因為它有一個糟糕的獨裁政權；事實上，它是史達林（俄共前獨裁者）和數位化的綜合體，用電子監控其人民，史達林還得派人去監控，中國如今已對全體人民進行數位監控，而西方自由世界卻冷眼旁觀。

屌得好
屌醒汽車爾